# ![logo](front-end/apps/projects/hospital/src/assets/custom/icons/icon-72x72.png) Propiedades de ambiente

Este documento detalla las propiedades configurables del sistema.

### Referencias

| Carácter | Interpretación |
| -	| --- |
| Opcional | Propiedad configurada con un valor por defecto que puede modificarse externamente.	|
| Único | Propiedad con valor único ya provisto por la aplicación. No debe modificarse.	|
| **Único** | Propiedad con valor fijo provisto por la aplicación según cada perfil. Es decir, al activar un perfil determinado, estas propiedades no podrán modificarse externamente.	|
| **Obligatorio** |	Propiedad que debe configurarse ***SIEMPRE*** en un ambiente productivo. |


## Configuración de cada nodo

| Propiedad               | Variable de ambiente       | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- | ----------- | ----- |
| admin.password | ADMIN_PASS | admin123 | **Obligatorio** | Contraseña del usuario Administrador |  v0.2.0  |
| internment.document.directory |DOCUMENT_ROOT_DIRECTORY | /temp | **Obligatorio** | Directorio donde se almacenan documentos clínicos y fotos de pacientes | v0.2.0 |
| spring.profiles.active  |   | default  | **Único**  | Valores posibles: dev, qa, prod   | v0.2.0  |


# Config de login / auth / token 

| Propiedad               | Variable de ambiente | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- | ----------- | ----- |
| token.secret | TOKEN_SECRET | ultra_secret_token | **Obligatorio** | La clave secreta de generación de token, usada para validar los tokens recibidos desde los request. | v0.2.0 |

## Configuración DDBB (SQL)

| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Necesidad | Descripcion                                                                                | Desde |
| ---- | ---- | ---- | ------ |--------------------------------------------------------------------------------------------| ---- |
| spring.datasource.url | DATABASE_IP_PORT y DATABASE_SCHEMA | [JDBC](back-end/app/src/main/resources/application.properties#L63) | **Obligatorio** | Url de conexión a la base de datos                                                         | v0.2.0 |
| spring.datasource.username | DATABASE_USER | postgres | **Obligatorio** | Nombre de usuario utilizado para realizar la conexión a la base de datos                   | v0.2.0 |
| spring.datasource.password | DATABASE_PASS | Local123 | **Obligatorio** | Contraseña utilizada para realizar la conexión a la base de datos                          | v0.2.0  |
| spring.datasource.hikari.maximumPoolSize  | HICKARI_MAXIMUM_POOL_SIZE  |  4 | Opcional  | Tamaño del pool de conexiones abiertas que estan en la escucha de request | v0.2.0  |
| spring.jpa.database-platform |  | [Dialect](back-end/app/src/main/resources/application.properties#L66) | Opcional | Nombre de la clase que representa el dialecto del motor de base de datos a utilizar        |  v0.2.0 |

## Configuración de Mail

| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ------ | ---- | ---- | ---- | ------------ | ----- |
|spring.mail.host | SMTP_HOST | | Opcional | Dirección del servidor de mails | v0.38.0 |
|spring.mail.port | SMTP_PORT | | Opcional | Puerto del servidor de mails | v0.38.0 |
|spring.mail.username | SMTP_USERNAME | | Opcional | Usuario del servidor de mails | v0.38.0 |
|spring.mail.password| SMTP_PASS | | Opcional | Password del servidor de mails | v0.38.0 |
|spring.mail.properties.mail.smtp.auth | SMTP_AUTH | true | Opcional | Habilita autentificación |  v0.38.0 |
|spring.mail.properties.mail.transport.protocol | | smtp | Opcional | Protocolo del servidor de mails | v0.38.0 |
|spring.mail.properties.mail.smtp.ssl.enable | SMTP_SSL | true | Opcional | Habilita el envío de mails |v0.38.0 |
|spring.mail.properties.mail.smtp.starttls.required | SMTP_SSL | true | Opcional |  |  v0.38.0 |
|spring.mail.properties.mail.smtp.starttls.enable | SMTP_SSL | true | Opcional | Habilita el envío de mails |v0.38.0 |
| app.notification.mail.from  | | hsi@pladema.net  | Opcional  |   | v0.38.0  |
| app.notification.mail.fromFullname  | | HSI  | Opcional  |   | v0.38.0  |



## Configuración util para debug y monitoring 

| Propiedad	| Variable de ambiente       | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ------------ | -------- | ------ | --------- | ---------- | ---- |
| logging.level.net.pladema.sgx.restclient  |   | DEBUG  | Opcional  | Define el nivel de log del paquete net.pladema.sgx.restclient | v0.2.0  |
| logging.level.net.pladema.federar  |   |  DEBUG | Opcional  |  Define el nivel de log del paquete net.pladema.federar | v0.2.0   |
| management.endpoint.metrics  |   | false  | Opcional  | Habilita metricas del servidor  | v0.2.0  |
| management.endpoints.web.exposure.include | ACTUATOR_ENABLED_ENDPOINTS  | Define que endpoints de la libreria actuator se pueden consultar  | Opcional  |   | v0.2.0  |
| management.endpoints.jmx.exposure.include | ACTUATOR_ENABLED_ENDPOINTS  | Define que endpoints de la libreria actuator se pueden consultar  | Opcional  |   | v0.2.0  |
| management.endpoint.prometheus.enabled  |  | false | Opcional |  Define si esta habilitado los endpoints de prometheus (para monitoreo de la aplicación) |  v0.2.0  |
| management.metrics.export.prometheus.enabled  |   | false  | Opcional  | Define si esta habilitado los endpoints de prometheus (para monitoreo de la aplicación) | v0.2.0  |
| management.health.mail.enabled  |   |  false | Opcional  |  Habilita información sobre el estado de tu sistema | v0.2.0  |
| management.endpoint.health.show-details  |   |   | Opcional  |  Habilita  información detallada sobre el estado de tu sistema | v0.2.0  |
| management.info.git.mode |   | full  | Opcional  |  Incorpora información de git relacionada al sistema | v0.2.0  |
| actuator.configuration.whitelist | ACTUATOR_WHITELIST  | 0:0:0:0:0:0:0:1  | Opcional  |  Define la lista de ips habilitada a acceder a los endpoints de la libreria actuator | v0.2.0  |
| actuator.configuration.authenticated | ACTUATOR_REQUIRED_AUTHENTICATION  | false  | Opcional  |  Define si se requiere autenticación para acceder a los endpoints de la libreria actuator | v0.2.0  |

## Configuración recaptcha 

| Propiedad               | Variable de ambiente | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- | ----------- | ----- |
|google.recaptcha.enable  | RECAPTCHA_ENABLE  | true | **Único** |  Flag para habilitar / deshabilitar la funcionalidad de recaptcha en la aplicación. | v0.2.0  |
|google.recaptcha.secret.key | RECAPTCHA_SECRET_KEY |  | **Obligatorio** | Clave secreta correspondiente al de la consola administrativa. | v0.2.0 |
|google.recaptcha.site.key | RECAPTCHA_PUBLIC_KEY |  | **Obligatorio** | Clave publica correspondiente al de la consola administrativa. | v0.2.0 |
|google.recaptcha.validator.url |   | [Site Verify](https://www.google.com/recaptcha/api/siteverify) | Opcional | Url de google para validar el recaptcha. No debería cambiar. | v0.2.0 |

## Habilitación de nueva consulta

| Propiedad     | Variable de ambiente | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- | ----------- | ----- |
| habilitar.boton.consulta | | false | Opcional | Propiedad de configuración de aplicación para des/habilitar el botón Nueva consulta.| v1.3.0 |

## Integración con servicios de terceros (Renaper, Federar, Snowstorm, Nomivac ... )

### Conexiones HTTP salientes
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| -------- | ------ | -------- | ------ | -------------- | ---- |
| app.http.client.trustInvalidCertificate | | false | Opcional | Ignora certificados inválidos (habilitar esta propiedad sólo en casos extremos)| v1.40.0  |
| app.http.client.timeout | | 15000 | Opcional | Timeout en milisegundos| v1.40.0  |
| app.http.client.proxy | | | Opcional | Host del proxy (ejemplo: http://127.0.0.1:3128) | v1.40.0  |

### Bus de interoperabilidad
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| -------- | ------ | -------- | ------ | -------------- | ---- |
| ws.bus.url.base   | | - | **Obligatorio** | URL productiva del BUS de interoperabilidad utilizada al solicitar historia clínica de pacientes federados en otros dominios.| v1.21.0  |


### Renaper
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| -------- | ------ | -------- | ------ | -------------- | ---- |
| ws.bus.url.base   | | - | **Obligatorio** | URL productiva del BUS de interoperabilidad utilizada al solicitar historia clínica de pacientes federados en otros dominios.| v1.21.0  |


| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| -------- | ------ | -------- | ------ | -------------- | ---- |
| ws.renaper.enabled   | | - | **Único** | Determina si se utiliza la integracion con Renaper (se necesita completar la configuracion) | v0.2.0  |
| ws.renaper.nombre |  | - | **Obligatorio**  | Nombre que provee Renaper para cada dominio que utilice la integracion | v0.2.0  |
| ws.renaper.clave |  | - | **Obligatorio** | Clave que provee Renaper para cada dominio que utilice la integracion | v0.2.0  |


### Federar
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| ws.federar.enabled | | - | **Único** | Determina si se utiliza la integracion con Federar (se necesita completar la configuración) | v0.2.0  |
| ws.federar.url.base | | - | **Único** | URL de autenticación del Federador  | v0.2.0 |
| ws.federar.sisaCode |	| 10002001110000 | **Obligatorio** |	Código SISA para el dominio | v1.20.0 |
| ws.federar.claims.iss  |  | http://www.msal.gov.ar | **Obligatorio** | URI del dominio (registrada previamente ante la DNGISS) | v0.2.0  |
| ws.federar.claims.sub  |  | Ministerio de Salud de la Nación  | **Obligatorio** | Nombre del dominio | v0.2.0  |
| ws.federar.claims.aud  |  | - | **Único** | URL de autenticación usada en la generación del token JWT **[NO MODIFICAR]** | v0.2.0  |
| ws.federar.claims.name  |  | Prueba Jose | **Obligatorio** | Apellido y Nombres del Usuario que accede (no es necesario que hayan sido registrados ante la DNGISS) | v0.2.0  |
| ws.federar.claims.role |  | Project Manager | **Obligatorio** | Especialidad del Usuario (no es necesario que hayan sido registrados ante la DNGISS) | v0.2.0  |
| ws.federar.claims.ident  |  | 0001 | **Obligatorio** | Un identificador para el usuario (no es necesario que hayan sido registrados ante la DNGISS) | v0.2.0  |
| ws.federar.auth.signKey |   | federar ***[TESTING]*** | **Obligatorio** | A cada dominio se le asignará una palabra secreta única y cifrada por la DNGISS. | v0.2.0  |
| ws.federar.requestTimeOut |   | 5000 | Opcional | Determina el tiempo que se esperará la respuesta del lado del servicio al ejecutar un request | v1.33.1  |

### Snowstorm
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| ws.snowstorm.url.base |   | https://snowstorm.msal.gob.ar | **Obligatorio** |  URL base donde se van a consumir los servicios de Snowstorm  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.appKey |   | - | **Obligatorio** |  Key de la aplicación utilizada para autorización de request  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.appId |   | - | **Obligatorio** |  Id de la aplicación utilizada para autorización de request  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.params.preferredOrAcceptableIn |   | 450828004 | Único |  Parametros para consulta a servicio Conceptos que indica que la descripción debe ser preferida o aceptable en al menos uno de estos parametros  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.params.limit |   | 30 | Único |  Parametro para consulta a servicio Conceptos que indica limite de resultados  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.params.termActive |   | true | Único |  Parametro para consulta a servicio Conceptos que indica si el termino a buscar debe estar activo  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.auth.language |   | es-AR;q=0.8,en-GB;q=0.6 | Único |  Header que indica el lenguaje de los resultados  | v1.2.0  |
| ws.snowstorm.url.concepts |   | /MAIN/concepts | Único |  URL relativa para consumir el servicio de Conceptos a buscar  | v1.2.0  |

#### Snomed Ecls
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| snomed-semantics.diagnosis.ecl |   | << 404684003 &#124;hallazgo clínico (hallazgo)&#124; OR << 243796009 &#124;situación con contexto explícito (situación)&#124; OR << 272379006 &#124; evento (evento)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de diagnósticos | v1.27.0  |
| snomed-semantics.bloodType.ecl |   | < 112143006 &#124;ABO group phenotype (finding)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de tipos de sangre | v1.27.0  |
| snomed-semantics.personalRecord.ecl |   | << 404684003 &#124;hallazgo clínico (hallazgo)&#124; OR <<  243796009 &#124;situación con contexto explícito (situación)&#124; OR << 272379006 &#124; evento (evento)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de antecedentes personales | v1.27.0  |
| snomed-semantics.familyRecord.ecl |   | << 404684003 &#124;hallazgo clínico (hallazgo)&#124; OR <<  243796009 &#124;situación con contexto explícito (situación)&#124; OR << 272379006 &#124; evento (evento)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de antecedentes familiares | v1.27.0  |
| snomed-semantics.allergy.ecl |   | < 609328004 &#124;disposición alérgica (hallazgo)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de alergias | v1.27.0  |
| snomed-semantics.hospitalizationReason.ecl |   | < 404684003 &#124;hallazgo clínico (hallazgo)&#124; OR 272379006 &#124; evento (evento)&#124; OR 243796009 &#124;situación con contexto explícito (situación)&#124; OR 48176007 &#124;contexto social&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de motivos de internación | v1.27.0  |
| snomed-semantics.vaccine.ecl |   | ^ 2281000221106 &#124;conjunto de referencias simples de inmunizaciones notificables (metadato fundacional)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de vacunas | v1.27.0  |
| snomed-semantics.medicine.ecl |   | < 763158003: 732943007 &#124;tiene base de sustancia de la potencia (atributo)&#124;=\*, [0..0] 774159003 &#124;tiene proveedor (atributo)&#124;=\* | Opcional |  Ecl para búsqueda de medicamentos | v1.27.0  |
| snomed-semantics.procedureGroup.ecl |   | < 71388002 &#124;procedimiento (procedimiento)&#124; | Opcional |  Ecl para búsqueda de procedimientos | v1.27.0  |
| snomed-semantics.consultationReason.ecl |   | << 404684003 &#124;hallazgo clínico (hallazgo)&#124; OR << 71388002 &#124;procedimiento (procedimiento)&#124; OR << 243796009 &#124;situación con contexto explícito (situación)&#124; OR << 272379006 &#124; evento (evento)&#124;  | Opcional |  Ecl para búsqueda de motivos de consulta | v1.27.0  |

#### Actualización de caché de Snomed
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| snomed-cache-update.batch-size |   | 1000 | Opcional |  Tamaño de batch de guardado de conceptos Snomed para la actualización de caché mediante archivo .CSV  | v1.38.3  |

### Nomivac sincronización de datos

| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| ws.federar.enabled | - | - | **Obligatorio** | Determina si se utiliza la integracion con Federar (se necesita completar la configuración) | v0.2.0  |
| ws.nomivac.synchronization.url.base  | - | localhost | **Obligatorio** | URL del dominio donde se sincroniza las vacunas | v1.22.0  |
| ws.nomivac.synchronization.cron.config  | - | - | **Obligatorio** | Cron que determina la periodicidad con la que se envia los datos a nomivac | v1.22.0  |
| app.feature.HABILITAR_BUS_INTEROPERABILIDAD  | - | false | **Obligatorio** | Define si se va a realizar una comunicación con el bus de interoperabilidad | v1.22.0  |
| ws.nomivac.rest-client.config.trust-invalid-certificate  | - | false | **Opcional** | Propiedad para ignorar certificados https vencidos | v1.29.0  |


### Sisa reporte epimediológico (snvs)

La funcionalidad para reporte epimediológico se activa solamente si el feature flag HABILITAR_REPORTE_EPIDEMIOLOGICO se encuentra activo.

| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripcion | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| ws.sisa.snvs.enabled | - | false | **Obligatorio** | Determina sí esta activa la funcionalidad para hacer reportes epidmediológicos  | v1.28.0  |
| ws.sisa.snvs.url.base | - | https://ws400-qa.sisa.msal.gov.ar | **Obligatorio** | Determina el dominio donde se encuentran el servicio de reporte epidmediológico  | v1.28.0  |
| ws.sisa.snvs.appId.value  | - | PruebasWSQA_SNVS_ID | **Obligatorio** | Id de identificación para consulta de servicio | v1.28.0  |
| ws.sisa.snvs.appKey.value  | - | PruebasWSQA_SNVS_KEY | **Obligatorio** | Key para la consulta del servicio | v1.28.0  |
| ws.sisa.snvs.environment  | - | QA | **Obligatorio** | Define el set de datos a utilizar para el evento, grupoevento, clasificación manual. Los valores posibles son (QA, PROD) | v1.28.0  |
| ws.sisa.snvs.rest-client.config.trust-invalid-certificate  | - | false | **Opcional** | Define si valida certificado https | v1.29.0  |

### OAuth2
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto | Condición | Descripción | Desde |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | ------------ | ---- |
| ws.oauth.enabled | | false | Opcional | Determina si se utiliza la autenticación en un servidor de OAuth externo (se necesita completar la configuración) | v1.32.0  |
| ws.oauth.url.base | | - | Opcional | URL base del servidor de OAuth  | v1.32.0 |
| ws.oauth.url.issuer |	| - | Opcional |	URL del issuer para obtener los *access tokens* de OAuth | v1.32.0 |
| ws.oauth.realm  |  | - | Opcional | Nombre del *realm* donde se van a estar almacenando los usuarios del sistema | v1.32.0  |
| ws.oauth.client-id  |  | - | Opcional | *Client-id* del cliente público en el *realm* | v1.32.0  |
| ws.oauth.token-expiration  |  | 1800 | Opcional | Tiempo de expiración en segundos de los *access tokens* | v1.34.0  |
| ws.oauth.user-admin.username  |  | - | Opcional | Username del usuario con rol **realm-admin** en el *realm* | v1.32.0  |
| ws.oauth.user-admin.password  |  | - | Opcional | Contraseña del usuario con rol **realm-admin** en el *realm* | v1.32.0  |
| ws.oauth.url.userinfo  |  | /auth/realms/REALM_NAME/protocol/openid-connect/userinfo | Opcional | Ruta relativa de obtención de datos del usuario. No debería cambiar | v1.32.0  |
| ws.oauth.url.accesstoken  |  | /auth/realms/REALM_NAME/protocol/openid-connect/token | Opcional | Ruta relativa de obtención de *access tokens*. No debería cambiar | v1.32.0  |
| ws.oauth.url.createuser  |  | /auth/admin/realms/REALM_NAME/users | Opcional | Ruta relativa de obtención/creación/modificación de datos de usuario. No debería cambiar | v1.32.0  |

## Integración con sistemas relacionados
| Propiedad | Variable de ambiente   | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- | ----------- | ----- |
| integration.covid.encryption.key | | WillGriggIsOnFir | Opcional | Clave para la encriptación de datos provistos por endpoints de SGH a otras aplicaciones (ej: covid) | v1.9.0 |

## Propiedades específicas de flavors 


## Pruebas de estrés

Se crearon las siguientes propiedades para ser usado en las pruebas de estrés.

| Propiedad | Variable de ambiente  | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- | ----------- | ----- |
|test.stress.disable.validation   |   | false  | Opcional  | Desactiva validaciones en el sistema para facilitar las pruebas  | v1.2.0   |


## Scheduled Jobs
| Propiedad | Variable de ambiente | Valor por defecto       | Necesidad | Descripcion                                                                       | Desde |
| ----------------------- | ----------------| ----------------------- | --------- |-----------------------------------------------------------------------------------| ----- |
| scheduledjobs.enabled  |   | true  | Opcional  | Des/habilitar la ejecución general de trabajos automáticos                        | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.enabled  |   | true  | Opcional  | Des/habilitar la federación de pacientes en estado validado                       | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.seconds  |   | 0 | Opcional | Configura los segundos del cron usado para la federación de pacientes.            | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.minutes |   | 0 | Opcional | Configura los minutos del cron usado para la federación de pacientes.             | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.hours  |   | 3 | Opcional | Configura las horas del cron usado para la federación de pacientes.               | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.dayofmonth  |  | * | Opcional | Configura el dia del mes del cron usado para la federación de pacientes.          | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.month  |   | * | Opcional | Configura el mes del cron usado para la federación de pacientes.                  | v1.13.0   |
| scheduledjobs.federatepatients.dayofweek  |  | * | Opcional | Configura el dia de la semana del cron usado para la federación de pacientes.     | v1.13.0   |
| scheduledjobs.updateethnicities.enabled  |   | true  | Opcional  | Des/habilitar la actualización de etnias desde el servicio de Snowstorm           | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updateethnicities.seconds  |   | 0 | Opcional  | Configura los segundos del cron usado para la actualización de las etnias.        | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updateethnicities.minutes  |   | 0 | Opcional  | Configura los minutos del cron usado para la actualización de las etnias.         | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updateethnicities.hours  |   | 0 | Opcional  | Configura las horas del cron usado para la actualización de las etnias.           | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updateethnicities.dayofmonth  |  | 15 | Opcional  | Configura el dia del mes del cron usado para la actualización de las etnias.      | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updateethnicities.month  |   | * | Opcional | Configura el mes del cron usado para la actualización de las etnias.              | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updateethnicities.dayofweek  |  | * | Opcional  | Configura el dia de la semana del cron usado para la actualización de las etnias. | v1.15.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.enabled  |   | false  | Opcional  | Des/habilitar la actualización de grupos de conceptos Snomed | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.eclkeys  |   | -  | Opcional  | Claves de los grupos de conceptos Snomed, separadas por comas (ej. _BLOOD_TYPE,FAMILY_RECORD_) | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.seconds  |   | - | Opcional  |  Configura los segundos del cron usado para la actualización de grupos de conceptos Snomed. | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.minutes  |   | - | Opcional  |  Configura los minutos del cron usado para la actualización de grupos de conceptos Snomed. | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.hours  |   | - | Opcional  |  Configura las horas del cron usado para la actualización de grupos de conceptos Snomed. | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.dayofmonth  |  | - | Opcional  | Configura el día del mes del cron usado para la actualización de grupos de conceptos Snomed. | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.month  |   | - | Opcional | Configura el mes del cron usado para la actualización de grupos de conceptos Snomed.  | v1.32.0 |
| scheduledjobs.updatesnomedcache.dayofweek  |  | - | Opcional  |  Configura el día de la semana del cron usado para la actualización de grupos de conceptos Snomed. | v1.32.0 |


## Monitoring

Se crearon las siguientes propiedades para el monitoreo del sistema

| Propiedad                             | Variable de ambiente | Valor por defecto | Necesidad | Descripcion                                                                                                                                             | Desde   |
|---------------------------------------|----------------------|-------------------| --------- |---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------|
| monitoring.rest-client.storage.enable | -                    | true              | Opcional  | Activa el almacenamiento de la información medida cuando se realizan request a servicios externos | v1.30.0 |
